
MOZZA TASK


Beranda
▼
Senin, 23 April 2012
Soal Pilihan Ganda Beserta Jawabannya (Program HTML)

A.  PILIHAN GANDA

1.  #**# merupakan karakter yang terdapat pada type data
a. text
b. password
c. radio
d. submit
e. file
jawaban : b

2. Perintah untuk mengosongkan kolom pada HTML adalah
a. tr
b. br
c. td
d. &nbsp
e. &nsp
jawaban : d

3. Perintah untuk mengganti baris pada HTML adalah
a. br
b. tr
c. p
d. td
e. insert
jawaban : a
4. Type yang berfungsi untuk menerima masukan berupa teks dari pengguna adalah
A. Checkbox
B. Submit
C. File
D. Text
E. Button
Jawaban: D

5.  Atribut NAME digunakan sebagai
A. Menamai kotak
B. Menandai teks
C. Menentukan panjang maksimum teks
D. Mengatur ukuran
E. Memasukan teks
Jawaban: A

6.  Untuk menerima masukan berupa pilihan ialah
A. Submit
B. Reset
C. Radio
D. Password
E. Text
Jawaban: C
7. Perintah atau type masukkan untuk menampilkan berupa pilihan adalah:
A. Radio
B. Checkbox
C. Submit
D. Resume
E. Password
(jawaban B)

8. Perintah masukkan yang benar agar menampilkan tampilan seperti dibawah ini:
“ini tombol input dengan type=”submit”: Kirimkan
adalah:
A. <br> ini tombol input dengan type=”submit”:
<input type=”submit” value=”kirimkan”>
B. <br> ini tombol input dengan type=”reset”
<input type=”submit” value=”kirimkan”>
C. <br> ini tombol input dengan type=”reset”
<input type=”reset” value=”kirimkan”>
D. <br> ini tombol input dengan type=”submit”
<input type=”reset” value=”kirimkan”>
E. <br> ini tombol input dengan type=”reset”
<input type=”submit” value=”Ulangi”>
(jawaban A)

9. Untuk memasukkan perinttah masukkan berupa gambar yang dapat diklik dan
fungsinya hamper sama dengan Submit adalah:
A. Hidden
B. File
C. Image
D. Reset
E. Submit
(jawaban C)
10. Tag <Input> yang atribut TYPE-nya dapat digunakan untuk menerima masukan
berupa pilihan yaitu :
a. Radio
b. Circle
c. Password
d. Square
e. Submit
Jawaban : a
11. Atribute ACTION digunakan untuk
a. Menentukan nama form
b. Menetukan metode pengiriman yang dipakai
c. Menentukan alamat halaman web yang akan memproses masukan dariForm.
d. Menerima masukan berupa pilihan
e. Menandai atau mengatur nilai dari sebuah radio
Jawaban : c
12. Untuk menerima masukan berupa pilihan. Pilihan yang dapat dipilih bias lebih
dari satu yaitu
a. Text
b. Password
c. Checkbox
d. Radio
e. Submit
Jawaban : c
13. Sebutkan perintah untuk melakukan break pada pembuatan situs HTML!
a. HR
b. LI
c. BR
d. UL
e. OL
jawaban : c
14.  Perintah manakah yang dapat menggabungkan beberapa kolom menjadi satu?
a. BR
b. Colspan
c. Rowspan
d. Textarea
e. Tidak ada jawaban yang benar
jawaban : b
15. Perintah manakah yang membuat Bullets dalam pembuatan situs?
a. OL
b. UL
c. BR
d. HR
e. Semua jawaban Benar
jawaban : b
16. Perintah untuk membuat kolom menjadi seperti di bawah ini adalah
A. <tr>
B. <td>
C. <make merge>
D. <colspan>
E. <rowspan>
Jawaban : d
17.  Kepanjangan HTML adalah
A. Hyper Text Manual Language
B. Hypno Terminal Maximal List
C. Hyper Text Mark-up Language
D. Horizon Terminal Mark-up List
E. Hyper Text Mark-up List
Jawaban : c
18 Perintah untuk membuat spasi pada HTML adalah
A. EN
B. BR
C. SP
D. LN
E. SC
Jawaban : b
19 Tag <SELECT> digunakan untuk
a. memilih beberapa opsi
b. menentukan ukuran
c. menandai beberapa opsi
d. menampilkan opsi pilihan
e. membatalkan opsi
(jawaban D)
20. Salah satu atribut dari Tag <TEXTAREA> adalah
a. NAME
b. VALUE
c. SELECTED
d. SIZE
e. ACTION
(Jawaban A)
21. Atribut yang digunakan untuk menentukan metode pengiriman yang dipakai
adalah
a. POST
b. SIZE
c. METHOD
d. MAXLENGTH
e. VALUES
(Jawaban C)
22. pada HTML untuk mengganti baris menggunakan perintah
a. <tr>
b. </ul>
c. <br>
d. </tr>
e. <enter>
 jawaban: c
23. untuk mengulangi pengisian pada form menggunakan perintah:
a. <input type=”reset” value=”reset”>
b. <input type=”submit value=”reset”>
c. <input type=”checkbox” value=”reset”>
d. <ol type=”circle” value=”reset”>
e. <input type=”repeat” value=”ulangi”>
jawaban: a
24. untuk memanjangkan kolom menjadi 2, menggunakan perintah:
a. <table border=”2”>
b. <column=”2”>
c. <rowspan=”2”>
d. <colspan=”2”>
e. <table=”2”>
jawaban: d
25. Type form HTML untuk menerima masukan berupa pilihan, dan pilihan yang
dapat dipilih bisa lebih dari satu adalah…
a. Radio
b. Password
c. Checkbox
d. Submit
e. Button
jawaban : c

26. Perintah HTML untuk menentukan tebal garis table adalah…
a. Table border
b. Align
c. Colspan
d. Rowspan
e. Br
jawaban : a

27. Perintah HTML untuk membuat teks berjalan adalah…
a. Form
b. Body
c. Marquee
d. Tr
e. &nbsp
jawaban : c
28. Apa perintah yang harus dijalankan agar dapat menampilkan table?
a. <html>
b. </html>
c. <tr>
d. <table border=2>
e. <body>
Jawaban : d.

29. Bagaimana perintah yang harus dijalankan agar dapat mengganti baris yang masih
dalam satu kolom?
a. <br>
b. <tr>
c. <td>
d. </tr>
e. </td>
Jawaban : a.

30 Apa perintah yang paling pertama dalam mengawali pembuatan HTML?
a. <body>
b. </body>
c. </html>
d. <tr>
e. <html>
Jawaban : e.
31.Dalam Pembutan HTML, Kita mengenal bahasa yang digunakan, kata <body>
menunjukkan:
a. Kepala dari HTML
b. Kaki dari HTML
c. Badan dari HTML
d. Header and Footer dari HTML
e. Table dari HTML
jawaban : c

32. Dalam HTML, dapat ditambahkan hubungan/relasi ke link lain. Berikut ini adalah
command dari link yang apabila di klik akan menuju ke www.google.com adalah….
a. <Href a www.google.com> </a>
b. <a href www.google.com> </a>
c. <a href="www.google.com"></a>
d. <ke= www.google.com> </a>
e. <pindah ke www.google.com> </a>
jawaban : c

33. Berikut ini adalah urutan command dari pembuatan bullet and numbering. Nomor
berapakah yang salah???
1. </ol>
2. <li> aku</li>
3. <list>cinta</list>
4. <li> kamu</li>
5. <ol><end>
a. 1,3,5
b. 1,2,4
c. 1,2,3
d. 1,5,3
e. 2,3,4
jawaban : a
35. Perintah untuk membuat teks berjalan adalah…
a. <marquee>
b. <b>
c. <br>
d. <bg color>
e. <map>
Jawaban A

35. Perintah untuk menyatukan 3 baris pada sebuah tabel adalah…
a. <td colspan=3>
b. <td colspan=”3”>
c. <td rowspan=3>
d. <td rowspan=”3”>
e. <td rowspan=’3’>
Jawaban C

36. Jika kita menuliskan perintah “&copy”, maka pada html akan muncul…
a. ☺
b. ®
c. ©
d. С
e. @
Jawaban C
37. Hasil dari “&amp;” adalah :
a) &
b) %
c) @
d) $
e) !
Jawabannya = A

38. Apa kepanjangan dari HTML?
a) Hyper text mail language
b) Hyper text mark up language
c) Hyper team master language
d) Hyper team mode language
e) Hyper tuts mark up language
Jawabannya = B

39. Bagaimana perintah membuat text menjadi berwarna ?
a) <font color=”color”>
b) <bgcolor = “color”>
c) <img src =”.url”>
d) <td background=”url”>
e) <p align =”center”>
Jawabannya = A
1. fungsi dari title adalah…
A. menunjukkan save file html kamu
B. menunjukan judul html kamu
C. menunjukan fungsi dari html kamu
D. menunjukan waktu kamu membuat html
E. melihat apa yang sedang kamu lakukan
Jawaban: B

40. kegunaan form adalah…
A. memperoleh informasi pembelian secara online
B. untuk mencetak miring dalam pembuatan web
C. untuk melihat data-data yang tersedia
D. untuk dapat mengakses internet lebih cepat
E. untuk melakukan hubungan local antar computer
Jawaban: A

41. apa fungsi dari type=”password”??
A. jika kita mengetik sesuatu akan tertulis yang sebenarnya
B. jika kita mengetik sesuatu maka ketikan tersebut akan tidak terlihat
C. jika kita mengetik sesuatu maka yang muncul adalah angka
D. jika kita mengetik sesuatu maka yang muncul adalah ******
E. jika kita mengetik sesuatu tidak muncul apa-apa
Jawaban: D
42. Apa kepanjangan dari HTML?
a. Hypertext Markup Language
b. Hipertext Markap Language
c. Hypertext Markups Language
d. Hypertext mail up language
e. Hyperlink markup language
Jawaban : A

43. Hasil dari “&amp;” adalah :
a. !
b. *
c. @
d. &
e. #
Jawaban : D

44. Apa perintah html untuk membuat table ?
a. (insert table=1)
b. (table border=1)
c. (table)
d. (table row)
e. (table coloumn)
Jawaban : B
45. Saat membuat list, value DISC digunakan untuk?
a. Bullet Lingkaran
b. Bullet Kotak
c. Bullet Segitiga
d. Bullet Titik
e. Bullet Segilima
Jawaban : D
46. Yang digunakan untuk mengelompokkan data berurutan (ordered list) adalah…
a. List Iem
b. Bullet
c. Numbering
d. Huruf
e. Nama
Jawaban : C
47. Untuk memberikan list a, b, c, dst menggunakan perintah……
a. <ol type=”A”>
b. <ol type=”I”>
c. <ol type=”0”>
d. <ol type=”a”>
e. <ol type=”1”>
Jawaban D
48. Apa guna dari “&nbsp” dalam HTML?
a. Mengubah warna background
b. Mengubah warna huruf
c. Mengubah ukuran huruf
d. Membuat tabel
e. Membuat kolom tabel tanpa apa pun
jawaban : e

49. Perintah untuk mengubah warna huruf menjadi merah dalam HTML adalah……..
a. <img src = “red”>
b. <font size = “20”>
c. <bg color = “red”>
d. <font color = “red”>
e. &reg; “red”
jawaban : d

50. Bagaimana perintah untuk menampilkan dalam HTML?
a. <img width="118" height="41" src="file:///C|/Documents and
Settings/jb/Application Data/Macromedia/Dreamweaver
8/OfficeImageTemp/clip_image001.gif" alt="cip" /></p>
b. <textarea name="font" rows=5 cols=50>cip
</textarea>
c. <input type="radio" name="jk" value="cip">
d. <td colspan=2
align=center><big><big>&copy;&copy;&copy</big><br></td>cip
e. <input type="text" name="cip" >
jawaban : a
51. Bagaimanakah perintah HTML jika ingin menampilkan input type yang hanya boleh
memilih satu pilihan. Misal, pilihan untuk pilihan membaca.
a. <input type="radio" name="jk" value="membaca"> membaca
b. <input type="check radio" name="jk" value="membaca"> membaca
c. <input type="checkbox" name="jk" radio="membaca"> membaca
d. <input type="radio only one" name="jk" value="membaca"> membaca
e. <input type="radio one" name="jk" radio="membaca"> membaca
jawaban : a
52. Perintah Unordered list agar dapat menampilkan list bulat titik, adalah.
a. Circle
b. Disc
c. Clyndrical
d. Donuts
e. DiscBox
jawaban : b

53. Bagaimanakah perintah HTML agar muncul input type password
a. <td><input type="password" name="alamat"</td>
b. <td><input type="name" name="password"</td>
c. <td><input type="password" password="alamat"</td>
d. <td><input type="word" name="password"</td>
e. <td><input type="password1" name="password2"</td>
jawaban : a
54. Perintah Unordered dengan TYPE SQUARE digunakan untuk mendeskripsikan…
a. Bullet kotak
b. Bullet titik
c. Bullet lingkaran
d. Bullet segitiga
e. Bullet symbol
jawaban : a

55. Perintah yang digunakan untuk menerima masukan berupa pilihan yang dapat dipilih
lebih dari satu adalah . . .
a. Checkbox
b. Radio
c. Checkcircle
d. Square
e. boxmatch
jawaban : b

56. Perintah untuk menampilakan tanda ©©© adalah…
a. &amp;
b. &circ;
c. &nbsp;
d. &copy;
e. &omega;
jawaban : a
57. Untuk membuat table dengan kolom 3 dan baris 3, pada notepad harus ada tag:
a. <table border=2 colspan=3 rowspan=3>
b. <table border=”2” colspan=”3” rowspan=”3”>
c. <table border:2 colspan:3 rowspan:3>
d. <table border”2” colspan”3” rowspan”3”>
e. <table border2 colspan3 rowspan3>
jawaban : b

58. Tag <textarea> memiliki atribut di bawah ini adalah:
a. Name
b. Action
c. Method
d. Value
e. Option
jawaban : a

59. Type yang digunakan untuk menerima masukkan berupa pilihan. Pilihan yang
dipilih bisa lebih dari satu adalah:
a. submit
b. radio
c. reset
d. button
e. checkbox
jawaban e
60. Perintah yang di pakai untuk membuat tabel adalah
a. td dan tr
b. colspan dan rowspan
c. head
d. title
Jawabannya : a

62. Dalam pembuatan HTML software yang biasa digunakan adalah
a. Microsoft word
b. Notepad
c. Photosop
d. Macromedia Flash 8
Jawabannya : b
63. Penulisan &copy dalam HTML yang benar adalah
a. @
b. ©
c. ®
d. %
Jawabannya : b

<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
<!-- deklarasi di head untuk handle file text -->
    <meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=iso-8859-1">
  </head>
  <body>
      </h1>
    <p> Proses Penulisan File TXT:<br>
//deklari php. membuat variable "$namafile" untuk nama & jenis file
      <?php
    $namafile = "kota.txt";
//variable "$handle" untuk membuka file txt $namafile
    $handle = fopen ($namafile, "w");
//Membuat persyaratan IF & ELSE untuk proses penulisan/write ke txt
    if (!$handle) {
     echo "Gagal";
    } else {
     fwrite ($handle, "Kota Payakumbuh, termasuk salah satu kota penyelengara tour de singkarak<br>");
     fputs ($handle, "Lomba Balap Sepeda Tahunanan provinsi sumatra barat\n");
     //file_put_contents ($namafile, "Jakarta");
     echo "Sukses di inputkan";
    }
    fclose($handle);
    ?>
    </p>
//Membuat kata-kata yang mau ditampilkan ke .txt
    <p>  Tulisan yang di inputkan pada file txt :<br>
//deklari php. membuat variable "$namafile" untuk nama & jenis file
        <?php
      $namafile = "data.txt";
//variable "$handle" untuk membuka file txt $namafile
      $handle = fopen ($namafile, "r");
      if (!$handle) {
       echo "Gagal";
      } else {
       $isi = fgets ($handle, 2048);
       //$isi2 = fread ($handle, 20);
       echo "Isi 1 : $isi<br>";
       //echo "Isi 2 : $isi2<br>";
      }
      fclose($handle);
      ?>
    </p>
  </body>
</html>